**喬丁·斯帕克斯**（，），是一位[美國歌手](../Page/美國.md "wikilink")。在美國時間2007年5月23日，她成為了[第六季的](../Page/美國偶像_\(第六季\).md "wikilink")《[美國偶像](../Page/美國偶像.md "wikilink")》勝出者\[1\]。喬丁勝出時只有17歲，她亦是《美國偶像》六季以來最年輕的勝出者。稍後斯帕克斯會和經紀人公司
19 Entertainment 及唱片公司 RCA Records 簽約。

## 早年生活

喬丁·斯帕克斯在[紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")[史泰登島出生](../Page/史泰登島.md "wikilink")。母親名叫茱迪·惠特文（Jodi
Wiedmann），父親菲利柏·斯帕克斯（Phillippi
Sparks）是美國[國家美式足球聯盟的球員](../Page/國家美式足球聯盟.md "wikilink")，他曾效力[紐約巨人和](../Page/紐約巨人.md "wikilink")[達拉斯牛仔](../Page/達拉斯牛仔.md "wikilink")。她有一個弟弟名叫
PJ （Phillippi Sparks,
Jr）。斯帕克斯現在[在家自學](../Page/在家自學.md "wikilink")，並居住在[亞利桑那州的Glendale](../Page/亞利桑那州.md "wikilink")。

## 事業

喬丁·斯帕克斯首次出現在《美國偶像》是2007年1月17日的一集，她得到了「金色入場劵」，進入了[好萊塢週的決賽中](../Page/好萊塢.md "wikilink")。《美國偶像》的評判[蘭迪·傑克遜即時預言說](../Page/蘭迪·傑克遜.md "wikilink")：「這季的冠軍會是卷髮的。」\[2\]這句說話中提到的人可能就是說喬丁。

在 參加《美國偶像》前，她曾勝出亞利桑那偶像。2004年，她出現在兒童天才節目《America's Most Talented
Kid》，這是她首次在大眾前露面。她亦在不同的節目如《American Juniors》和《Star
Search》出現。在2006年，喬丁勝出了Phoenix Torrid search for the "Next Plus
Size Model"的名銜。

她在2005年和2006年間喬丁亦在基督歌手[米高·維塔克·史密夫的聖誕節巡迴演唱Christmastime中演出](../Page/米高·維塔克·史密夫.md "wikilink")，在喬丁比賽期間米高·維塔克·史密夫亦支持喬丁，並在自己的網站呼籲大家為喬丁投票。\[3\]\[4\]

2003年，喬丁還是13歲時，她錄製了一生中第一張專輯《For Now》。2004年，她在一張合輯《Live at Mr.
Lucky's》中出現。

## 美國偶像

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>週</strong></p></td>
<td><p><strong>歌曲</strong></p></td>
<td><p><strong>原唱</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>廿四強</p></td>
<td><p>Give Me One Reason</p></td>
<td><p>Tracy Chapman</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>二十強</p></td>
<td><p>Reflection</p></td>
<td><p><a href="../Page/克莉絲汀·阿奎萊拉.md" title="wikilink">Christina Aguilera</a></p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>十六強</p></td>
<td><p>Heartbreaker</p></td>
<td><p>Pat Benatar</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>十二強</p></td>
<td><p>If We Hold On Together</p></td>
<td><p>Diana Ross</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>十一強</p></td>
<td><p>I (Who Have Nothing)</p></td>
<td><p>Shirley Bassey</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>十強</p></td>
<td><p>Hey Baby</p></td>
<td><p>No Doubt</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>九強</p></td>
<td><p>On a Clear Day</p></td>
<td><p>Tony Bennett</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>八強</p></td>
<td><p>Rhythm Is Gonna Get You</p></td>
<td><p>Gloria Estefan</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>七強</p></td>
<td><p>A Broken Wing</p></td>
<td><p>Martina McBride</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>六強</p></td>
<td><p>You'll Never Walk Alone</p></td>
<td><p>Rogers 和 Hammerstein</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>六強</p></td>
<td><p>Livin' on a Prayer</p></td>
<td><p>Bon Jovi</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>四強</p></td>
<td><p>To Love Somebody<br />
Woman in Love</p></td>
<td><p><a href="../Page/比吉斯.md" title="wikilink">Bee Gees</a><br />
<a href="../Page/芭芭拉·史翠珊.md" title="wikilink">Barbra Streisand</a> / <a href="../Page/比吉斯.md" title="wikilink">Bee Gees</a></p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>三強</p></td>
<td><p>Wishing on a Star<br />
She Works Hard for the Money<br />
I (Who Have Nothing)</p></td>
<td><p>Rose Royce<br />
Donna Summer<br />
Shirley Bassey</p></td>
<td><p>安全晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>結局</p></td>
<td><p>Fighter<br />
A Broken Wing<br />
This Is My Now</p></td>
<td><p><a href="../Page/克莉絲汀·阿奎萊拉.md" title="wikilink">Christina Aguilera</a><br />
Martina McBride<br />
Jordin Sparks（勝出者）</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 海選

喬丁·斯帕克斯在[華盛頓的](../Page/華盛頓.md "wikilink")[西雅圖進加了海選](../Page/西雅圖.md "wikilink")。她的海選片段在2007年1月17日播出。喬丁唱了[席琳·狄翁的](../Page/席琳·狄翁.md "wikilink")《Because
You Loved Me》。她的聲線打動了一眾評判，雖然被西門批評她「太可愛」，但她通過了海選。\[5\]

### 半決賽

第一週，喬丁·斯帕克斯唱了Tracy Chapman 1995年的歌曲《Give Me One
Reason》，喬丁繼續發揮她的歌唱實力，在接下來的兩週唱了[克莉絲汀·阿奎萊拉的](../Page/克莉絲汀·阿奎萊拉.md "wikilink")《Reflection》和Pat
Benatar在1979年的歌曲《Heartbreaker》。

### 決賽

  - **第一週** -
    2007年3月13日，該週的特別嘉賓是[黛安娜·洛絲](../Page/黛安娜·洛絲.md "wikilink")，她唱了黛安娜·洛絲的歌曲《If
    We Hold On
    Together》。三位評判都喜歡她這次的演出，因為出色的表現被指和[美琳達·杜立德及](../Page/美琳達·杜立德.md "wikilink")[拉吉莎·瓊斯三人是本季的比賽](../Page/拉吉莎·瓊斯.md "wikilink")。
  - **第二週** - 2007年3月20日，該週的特別嘉賓是露露，她唱的歌曲是《I (Who Have
    Nothing)》。一位EW.com 的評論家說形容她的表現：「有力」、「感性」。
  - **第三週** -
    2007年3月27日，該週的特別嘉賓是[關·史蒂芬妮](../Page/關·史蒂芬妮.md "wikilink")，她唱了[不要懷疑](../Page/不要懷疑.md "wikilink")2001年的歌曲《Hey
    Baby》。
  - **第四週** - 2007年4月3日，該週的特別嘉賓是Tony Bennett，她唱了《On a Clear
    Day》，得到了評判的正面評價。同時在該週她和[美琳達·杜立德及](../Page/美琳達·杜立德.md "wikilink")[拉吉莎·瓊斯是頭三名最高得票得參賽者](../Page/拉吉莎·瓊斯.md "wikilink")。
  - **第五週** -
    2007年4月10日，該週的特別嘉賓是[珍妮佛·羅培茲](../Page/珍妮佛·羅培茲.md "wikilink")，她唱了《Rhythm
    Is Gonna Get You》。
  - **第六週** - 2007年4月17日，該週的特別嘉賓是Martina McBride，她唱了《A Broken
    Wing》，除得到[寶拉·阿巴杜和](../Page/寶拉·阿巴杜.md "wikilink")[蘭迪·杰克遜的讚賞外](../Page/蘭迪·杰克遜.md "wikilink")，[西門·考爾更說](../Page/西門·考爾.md "wikilink")：「根據妳剛才的表現，妳能勝出《美國偶像》。」
  - **第七週** - 2007年4月24日，該週是《美國偶像》的特別回饋節目，喬丁唱了《You'll Never Walk
    Alone》。蘭迪·杰克遜說：「這是比賽史上最好的聲音之一，甚至是六季以來最好的聲音之一，卻是由17歲少女唱出來的。」公佈結果晚上，[瑞安·西克雷斯特宣佈所有的參賽者都安全通過了](../Page/瑞安·西克雷斯特.md "wikilink")，餘下[克里斯·理查遜和喬丁兩人](../Page/克里斯·理查遜.md "wikilink")，瑞安·西克雷斯特·宣佈克里斯·理查遜安全通過。他立即說：「我早說了這晚的賽果會令人震驚，因為喬丁…也安全通過了。」後來，瑞安·西克雷斯特說明了這次不會淘汰任何人，留待下週再淘汰兩位得票最低的參賽者。
  - **第八週** -
    2007年5月1日，該週的特別嘉賓是[邦喬飛](../Page/邦喬飛.md "wikilink")，她唱了搖滾歌曲《Livin'
    on a
    Prayer》。得到了好壞參半的評價。蘭迪·杰克遜說她有些音調的問題，西門更說她剛剛的表現很糟。在集合了第七週和第八週的選票，菲爾·斯泰茜和克里斯·理查遜兩人被淘汰。
  - **第九週** - 2007年5月8日，該週的特別嘉賓是[Bee
    Gees的主唱歌手](../Page/Bee_Gees.md "wikilink")[巴里·吉布](../Page/巴里·吉布.md "wikilink")，她唱的歌曲是《To
    Love Somebody》和《Woman in Love》，令評判再一次驚訝她才17歲，卻有出色的表現。
  - **第十週** - 2007年5月15日，喬丁分別唱了三首歌曲，首先是西門為她選擇的《Wishing on a
    Star》，得到了寶拉和蘭迪的好評價，但西門給了壞的評價。
  - **第十一週** -
    2007年5月22日，喬丁的開場歌曲是[克莉絲汀·阿奎萊拉的](../Page/克莉絲汀·阿奎萊拉.md "wikilink")《Fighter》，第二首是《A
    Broken Wing》，最後一首是《美國偶像》單曲《This is My
    Now》，單是這首歌曲，令到評判認定她已經擊敗了對手[布萊克·路易斯了](../Page/布萊克·路易斯.md "wikilink")。2007年5月23日，在《美國偶像》的季度終結時，宣佈喬丁是第六季的美國偶像。喬丁更是首位以17歲之齡勝出的冠軍，同時她在比賽期間沒有包尾過。

## 音樂作品

### 專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年度</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>資訊</p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/告示牌.md" title="wikilink">美國</a></small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/加拿大.md" title="wikilink">加拿大</a></small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/紐西蘭.md" title="wikilink">紐西蘭</a></small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/澳洲.md" title="wikilink">澳洲</a></small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small>世界專輯榜</small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p>唱片銷售及認證</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2007</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>《同名專輯》</p>
<ul>
<li><small>第一張錄音室專輯</small></li>
<li><small>發行日期：2007年11月20日</small></li>
<li><small>廠牌：19 Entertainment/Jive Records/Zomba Label Group</small></li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"><p>10</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>12</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>10</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>21</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>14</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><small></p>
<ul>
<li>美國銷售：815,669[6]</small></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年度</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>資訊</p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/告示牌.md" title="wikilink">美國</a></small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/加拿大.md" title="wikilink">加拿大</a></small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/紐西蘭.md" title="wikilink">紐西蘭</a></small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/澳洲.md" title="wikilink">澳洲</a></small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p><small>世界專輯榜</small></p></th>
<th style="text-align: center;"><p>唱片銷售及認證</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2008</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>《<strong>愛情戰場</strong>》(<strong>Battlefield</strong>)</p>
<ul>
<li><small>第二張錄音室專輯</small></li>
<li><small>發行日期：2009年8月17日</small></li>
<li><small>廠牌：19 Entertainment/Jive Records/Zomba Label Group</small></li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"><p>10</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>12</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>10</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>21</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>14</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><small></p>
<ul>
<li>美國銷售：120,000[7]</small></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單曲

| 年度                      | 名稱                                                               | 排行榜名次\[8\]\[9\]\[10\]      | 專輯                                              |
| ----------------------- | ---------------------------------------------------------------- | -------------------------- | ----------------------------------------------- |
| <small>告示牌全美單曲榜</small> | <small>告示牌流行單曲榜</small>                                          | <small>告示牌節奏藍調/嘻哈榜</small> | <small>[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")</small> |
| 2007                    | 《This Is My Now》                                                 | 15                         | 16                                              |
| 《Tattoo》                | 8                                                                | 6                          | \-                                              |
| 2008                    | 《No Air》<small> (與[克里斯小子](../Page/克里斯小子.md "wikilink")) </small> | 3                          | 2                                               |
| 《One Step at a Time》    | 102                                                              | 57                         | \-                                              |

### 單曲認證

| 年度       | 名稱         | <small>[美國](../Page/美國.md "wikilink")</small> | <small>[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")</small> | <small>[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")</small> | <small>[丹麥](../Page/丹麥.md "wikilink")</small> | <small>[紐西蘭](../Page/紐西蘭.md "wikilink")</small> | 專輯     |
| -------- | ---------- | --------------------------------------------- | --------------------------------------------- | ----------------------------------------------- | --------------------------------------------- | ----------------------------------------------- | ------ |
| 2008     | 《Tattoo》   | [白金唱片](../Page/白金唱片.md "wikilink")\[11\]      | [金唱片](../Page/金唱片.md "wikilink")\[12\]        | 白金唱片\[13\]                                      |                                               |                                                 | 《同名專輯》 |
| 《No Air》 | 白金唱片\[14\] |                                               | 金唱片\[15\]                                     | 白金唱片\[16\]                                      | 白金唱片\[17\]                                    |                                                 |        |

### 其他排行榜歌曲

| 年度                      | 名稱                      | 排行榜名次\[18\]\[19\]\[20\] | 專輯 |
| ----------------------- | ----------------------- | ----------------------- | -- |
| <small>告示牌全美單曲榜</small> | <small>告示牌流行單曲榜</small> |                         |    |
| 2007                    | 《A Broken Wing》         | 52                      | 64 |
| 《I (Who Have Nothing)》  | 78                      | \-                      |    |
|                         |                         |                         |    |

### EP

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯資訊</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>《For Now》</p>
<ul>
<li>發行日期：2003年11月(美國)</li>
<li>RIAA唱片認證：未知</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>《同名EP》</p>
<ul>
<li>發行日期：2007年5月24日(美國)</li>
<li>排行榜名次：(美國告示牌數位專輯榜): 2</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 合輯

  - 《Live at Mr. Lucky's》（2004年）歌曲：《She Thinks I Still Care》
  - 《美國偶像第六季精選輯》（American Idol Season 6: Greatest Hits）（2007年）
  - 《美國偶像第六季典藏版》（American Idol Season 6: The Collector's Edition）（2007年）

### 原聲帶

  - 《我的聖誕老公》（This Christmas）電影原聲帶（2007年）：《I'll Be Home For Christmas》

### 歌曲

  - 《The Inside》
  - 《When The Pain Goes Away》
  - 《Just Me》
  - 《Crazy》
  - 《Give Me One Reason》
  - 《Reflection》

## 榮譽

  - [可口可樂上位巨星](../Page/可口可樂.md "wikilink") 2002年
  - 《Family Night Talent Show》勝出者 2003年
  - Glendale Youth Fest 2003: Teen Talent Show, 第一名 2003年
  - GMA（[福音音樂協會](../Page/福音音樂.md "wikilink")）Overall
    Spotlight勝出者及全國／南方福音新歌手, 冠軍, 2004年
  - Country Thunder Young Guns Second Place 冠軍, 2004年
  - The Proof Is In The Pudding Talent 冠軍,
    [鳳凰城](../Page/鳳凰城.md "wikilink"), 2004年
  - [NBC](../Page/NBC.md "wikilink")/[PAX](../Page/PAX.md "wikilink")
    美國最有才華的兒童（America's Most Talented Kids） , 2005年
  - Colgate Country Showdown（亞利桑那州）, 2006年
  - 2007 Drug Free AZ Superstar Search
    亞軍（[亞利桑那州](../Page/亞利桑那州.md "wikilink")[坦佩](../Page/坦佩_\(亞利桑那州\).md "wikilink")）www.drugfreeaz.com
  - Torrid大碼模特兒選秀勝出者\[21\]\[22\]
  - 亞利桑那偶像, 2006年
  - 美國偶像, 2007年5月

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  -
  - [美國偶像專頁](http://www.americanidol.com/contestants/season6/jordin_sparks/)

[Category:非洲裔美國歌手](../Category/非洲裔美國歌手.md "wikilink")
[Category:美國女歌手](../Category/美國女歌手.md "wikilink")
[Category:美國流行音樂歌手](../Category/美國流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:美國福音歌手](../Category/美國福音歌手.md "wikilink")
[Category:美國節奏藍調歌手](../Category/美國節奏藍調歌手.md "wikilink")
[Category:美國偶像參與者](../Category/美國偶像參與者.md "wikilink")
[Category:RCA唱片旗下藝人](../Category/RCA唱片旗下藝人.md "wikilink")
[Category:21世紀美國歌手](../Category/21世紀美國歌手.md "wikilink")
[Category:美國兒童歌手](../Category/美國兒童歌手.md "wikilink")
[Category:美國女性企業家](../Category/美國女性企業家.md "wikilink")
[Category:美國女配音演員](../Category/美國女配音演員.md "wikilink")
[Category:美國電視女演員](../Category/美國電視女演員.md "wikilink")
[Category:美國電影女演員](../Category/美國電影女演員.md "wikilink")
[Category:美國福音主義者](../Category/美國福音主義者.md "wikilink")
[Category:21世纪美国女演员](../Category/21世纪美国女演员.md "wikilink")
[Category:法國裔美國人](../Category/法國裔美國人.md "wikilink")
[Category:挪威裔美國人](../Category/挪威裔美國人.md "wikilink")
[Category:德國裔美國人](../Category/德國裔美國人.md "wikilink")
[Category:英格蘭裔美國人](../Category/英格蘭裔美國人.md "wikilink")

1.  [1](http://ent.sina.com.cn/v/m/2007-05-24/12521567803.html)
2.  [NYPost.com](http://www.nypost.com/seven/01192007/news/nationalnews/idol_sparks_plug_nationalnews_adam_buckman.htm)

3.
4.  <http://www.michaelwsmith.com/news-detail.php?pageid=2685&newsid=806>
5.  <http://www.realitytvmagazine.com/blog/2007/01/jordin_sparks_d.html>
6.  [Billboard Top 200 Soundscan
    (06/15/2008)](https://web.archive.org/web/20080915191658/http://brandmogul.wordpress.com/)
7.  [Billboard Top 200 Soundscan
    (06/15/2008)](https://web.archive.org/web/20080915191658/http://brandmogul.wordpress.com/)
8.  ["Jordin Sparks worldwide chart positions and
    trajectories"](http://acharts.us/performer/jordin_sparks).
    *aCharts.us*. Retrieved [December
    22](../Page/December_22.md "wikilink") 2007.
9.  [All Billboard
    Charts](http://www.billboard.com/bbcom/esearch/searchResult.jsp?exp=y&Ntt=jordin+sparks&Ntk=Keyword&an=bbcom&nor=10&Ntx=mode+matchallpartial&N=37)

10. [Top 50 Singles Chart - Australian Record Industry
    Association](http://www.ariacharts.com.au/pages/charts_display.asp?chart=1U50)

11. [RIAA: U.S.](http://www.riaa.com/gp/database/default.asp)
12. [ARIA:
    Australia](http://www.aria.com.au/pages/aria-charts-accreditations.htm)
13. [CRIA: Canada](http://www.cria.ca/cert_db_search.php)
14. [RIAA: U.S.](http://www.riaa.com/gp/database/default.asp)
15. [CRIA: Canada](http://www.cria.ca/cert_db_search.php)
16. [look at the 24th week of 2008 for the Danish certification of No
    Air](http://www.hitlisterne.dk/)
17. [look at 16.06.08 for the NZ certification of No
    Air](http://www.rianz.org.nz/rianz/chart.asp)
18. ["Jordin Sparks worldwide chart positions and
    trajectories"](http://acharts.us/performer/jordin_sparks).
    *aCharts.us*. Retrieved [December
    22](../Page/December_22.md "wikilink") 2007.
19. [All Billboard
    Charts](http://www.billboard.com/bbcom/esearch/searchResult.jsp?exp=y&Ntt=jordin+sparks&Ntk=Keyword&an=bbcom&nor=10&Ntx=mode+matchallpartial&N=37)

20. [Top 50 Singles Chart - Australian Record Industry
    Association](http://www.ariacharts.com.au/pages/charts_display.asp?chart=1U50)

21. [Torrid Model Search
    winner](http://www.torrid.com/community/model_search_winners_phoenix.asp)

22.